已經冇d咩，係值得自己為佢付出d咩

忽然間
覺得自己好可憐
明明諗緊
明明唔想
都要夾硬話
都要說服自己
係個點既人
好似催眠自己夠
自己就會相信
但心裏面
從來唔係
亦唔能夠
咁樣諗
如果人生
真係有d咩
係值得高興
我諗
應該就係
由頭到尾
心裏面都係一樣
不睇電視
不睇報紙
冇嗜好
興趣
吃喝玩樂
都提唔起勁
以為自己
係度諗緊邊個
但諗到既
都係自己
只有自己
唔諗自己
就冇人諗我
可能有d人
不費周章
就有身邊人說項
有一d
一生人
好似未做過
一件啱既事
唔緊要
緊要
又可以點
唯有一切
都變為不要緊
當一切
都化做無奈之後
總唔可以
每日都覺得
自己好無奈
我都係人
我都會悶
但生存
唔無奈
又唔可能
咁唯有
乜都唔好諗
連自己係邊個
應該係邊個
都唔好去諗
亦唔會去諗
要點解決
試過好多次
無數次
到頭來
原來從來
都冇話咩
解決唔解決
只有現實
係真正存在
要解決既
或者唔係咩問題
講到底
就係不滿
想求變
變完
唔見得
變好
甚至更差
但唔變
可能比差
更差
無論咩
都可以崩壞
或者只有
心裏面
所思所想
唔會
只可以
咁樣安慰自己
除左安慰自己
心痛自己
可以做既
真係唔多
唔係邊個既錯
現實如此
出面個世界
裏面人同事
好似發生咩事
都同自己
唔再有關係
好聽d
心如止水
紋風不動
但有能力
我都想付出真心
可惜到頭來
都係我傻
而家最迫切
亦都係
最實際
係自己
真係好悶
世上所有娛樂
都好似只係
為人生贏家
所提供
我呢種人
唔係唔可以玩
唔係唔可以享受
但無時無刻
都好似同自己講
自己唔配
啱
我唔配
咁咪唔好玩
玩
都玩到好似好慘咁
真係好對唔住
唔會發生既
註定唔會發生
原來人生
亦唔係話
一路向上
肯搏
肯捱
上進
就可以
連最基本
似返個人
都做唔到
講咩上進
都係哂氣
你有病
你屋企有問題
唔好話咩
有時身體上
有小問題
唔死得人
但連咁都搞唔掂
再多努力
都唔及你
全副精神
照顧自己
其他野
亦只好容後再談
樣
身高
冇毛病
已經係
成功一半
甚至過半
連第一步
interview都過唔到
冇人會理你
工作能力
學歷
呢d
做人最慘
唔係有機會
但唔把握
亦唔係
有機會
把握左
試過
衰左
係連機會都唔俾你
試都唔俾你試
現實
就如此殘酷
但唔殘酷
又可以點
滿口安慰
更顯得心虛
人生行到呢步
都冇話想要咩
好想好似以前咁
說服自己
呃自己
屈自己懶
明明已經付出
都要屈自己
唔夠努力
因為自己當時
仍然唔信
仍然接受唔到
付出
都可以唔及
予取予求
認真經營
都唔及
遊戲人生
但現實
唔會理你信唔信
接唔接受
信又好唔信又好
你有你唔接受
世界有世界轉

屌你老母又人大左